cross val scoregridsearchCV
gridsearchcv cross val score kullanır
gridsearchcv verilen model parametrelerine göre cross val score uygular
cross val score verinin train ve teste ayrılmış bölümlerini verilen sayıya göre parçalara böler ve her bir parçayı değerlendirerek en iyi eğitimtest ikilisini bulur 
cross val score 
veri seti büyükse test datayı bir kenara ayırıp train ile cross val score yaparız
veri seti küçükse verinin kendisiyle cross val score yaparız
zaman serisi analizlerinde verinin sırasının önemli olduğu yerlerde KULLANILAMAZ
En temel crossvalidation yöntemlerinden olan KFold CV yöntemi üzerinden çalışma mantığına göz atalım 
Veri seti rastgele olacak şekilde karıştırılır opsiyonel
Veri seti k gruba ayrılır
Her grup icin aşağıdaki adımlar uygulanır 
Seçilen grup validasyon seti olarak kullanılır
Diğer tüm gruplar k grup train seti olarak kullanılır
Train seti kullanılarak model kurulur ve validasyon seti ile değerlendirilir
Stratified K fold cross val score validation
cross val scoreda verinin rastgele dağıtılması verinin dağılımını bozabilir
bu bazı veri setlerinde sorun çıkarabilir
stratified k fold cross validation veriyi parçalarken ortalama dağılımlar gerçek veriye benzetilirböylece parçalar veri setini daha iyi ifade eder
btkakademi şubat  
 şubat  geri yayılım
 şubat 
marla la croft
Wed Feb    GMT GMT